沙中綫中期報告 專家證人斥妄下安全結論

沙中綫中期報告 專家證人斥妄下安全結論

楊德忠批評委員會在相關檢測完成前，就妄下結論稱月台安全。何頴賢攝

【本報訊】沙中綫調查委員會日前發表中期報告，指工程安全，毋須重建或加固。五名專家證人之一、港大土木工程系副教授楊德忠昨召開記者會，批評報告內容偏頗，指委員會無視他和另一專家證人區達光的意見，結果在未完成調查前及數據不足的情況下，就妄下結論說工程安全。

指報告充滿「語言藝術」

楊德忠指，聆訊共有五名專家證人作供，主席夏正民完全沒有解釋為何不相信他和港大土木工程系系主任區達光，但就在報告內完全忽視兩人提出的質疑，反而非常重視沒有親身視察層板底部的專家Don McQuillan，及只得名譽博士銜頭的Mike Glover。

不過在同一時間，報告又稱五名專家證人「均對所有事項意見一致」，包括同意相關構築物的結構完整程度沒有問題。楊認為相關內容「屈咗我哋」，因為他和區達光當日只是說一般而言此類結構沒有問題，但對於紅磡站是否安全，就必須徹底檢驗後方能下定論。

楊德忠批評報告偏頗和充滿「語言藝術」，只是為港鐵和禮頓開脫。他稱正在進行的開鑿檢測工作，明明已發現多支鋼筋不及格，但委員會仍堅信問題鋼筋只佔少數，並在檢測工作完成前就裁定月台安全，「點解要咁早下結論？……佢點知（剪鋼筋）唔係有系統地做呢？一路都係佢噏㗎咋，完全冇數據支持㗎」。

被問到是否認為月台結構不安全，楊德忠強調自己不會在檢測完成前就下結論，他只是認為委員會在這個階段就保證結構安全，是不尊重事實，「咁樣對市民都係唔公道」。對於將來會否乘搭沙中綫，他稱「真係會驚」，笑言會盡量自己駕車出入。

■記者陳建平

上一則
上一則
營運方要求4月起交租 新田購物城商戶擬「逃亡」

下一則
下一則
消防總隊目涉非禮女下屬被捕